\section{Doxygen}

\subsection{Présentation}
Doxygen est un logiciel d'analyse de code utilisé pour créer des documentation pour une variété de langages de programmation en utilisant une syntaxe standardisée. Doxygen peut être utilisé pour générer la documentation en ligne au format html ou en latex.

\subsection{Exemple de l’utilisation de Doxygen}

Afin de différencier dans un fichier les commentaires Doxygen de ceux qui ne sont 
pas à prendre en compte, Doxygen possède sa propre norme de documentation, 
ou plutôt ses propres normes. 

\begin{lstlisting}[language=C++]

/**
 * @brief une petite description de la 
 * classe et ses fonctionalités
 */
class Dtest
{
public:

    /**
     * @brief Constructeur de la classe
     */
    Dtest();

    /**
     * @brief description de la méthode F ses 
     * paramétres et la valeur retourné
     * @param a paramètre a
     * @param b paramètre b
     * @return la valeur retourné
     */
    int F(int a, int b);
};

\end{lstlisting}

La figure \ref{dox} montre le résultat généré.

\begin{figure}[H]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{images/docygen.png}
    \end{center}
    \caption{\label{dox} Exemple de documentation générée par Doxygen}
\end{figure}